Intel 終於追上IBM：成功研發17量子位元CPU

量子運算將會是未來電腦發展的重心，一眾高科技廠商都爭相研發下一代超級電腦所用到的技術。Intel 最新發佈了他們的 17-QUBIT 超導體測試晶片，現時正配合其他硬件，進行系統測試。他們的晶片將會提供給荷蘭量子運算研究機構 QuTech 作測試與研究用途。

在 5 月 IBM 曾發表了首個 17-QUBIT 處理器晶片設計，而 Google 在 4 月也發佈了 9-QUBIT 處理器晶片的研究成果。Intel 在量子運算技術上亦踏前一步，成功開發了這枚具有 17 個量子位元處理器的晶片，能匹敵之前 IBM 的量子運算晶片。此晶片具有可擴充的設計，相比起傳統晶片，訊號的吞吐量可以提升 10 倍至 100 倍 。高運算能力的量子運算，可作科學研究用途，例如研製新藥物時模擬分子結構。

Intel 稱每個量子位元都相當脆弱，處理器只能在比太空環境冷 250 倍的環境下運作，因此晶片使用了超導體材料製作而成，以及要有特殊的封裝技術，避免數據受到干擾而流失。

Intel 與 Google 的最終目標，是研製出具有 49 個量子位元處理器的晶片，運算能力有望超越所有超級電腦。

Intel、Google 好波 ！！

想知 AMD 又有冇研發緊呢啲嘢

撚追到ibm
只要ibm想 隨時可以量產量子cpu

留名學嘢

咁勁

比太空冷250倍即係幾凍 絕對零度好似都係-273咋喎

IBM 好早已經玩緊量子cpu
佢賣x86嗰陣已經有足夠既技術玩量產初代量子cpu
發夢仲見到美國政府已經有幾部量子電腦
利申 由頭到尾都係到9up

高唔高科技唔想知
呢粒嘢睇到我密集恐懼

密集恐懼就冇
但唔知點解電話睇覺得好嘔心

0.000001k

倍呀